# ร่วมมือกับนำเสนอเทคโนโลยียืนยันตัวตนด้วยGABLE HYPR Corp. Biometric #
ผู้ให้บริการไอทีโซลูชั่นจับมือกับไฮเปอร์คอร์ปบริษัทที่เชี่ยวชาญเทคโนโลยีไบโอเมตริคจากสหรัฐเปิดตัวใช้การยืนยันตัวตนเพื่อเข้าระบบลดความเสี่ยงจากการใช้รหัสผ่านที่ไม่ปลอดภัยคือการเข้าระบบผ่านการยืนยันตัวตนโดยอาศัยข้อมูลทางชีวมิติเช่นลายนิ้วมือม่านตาเส้นลายบนมือการจดจำใบหน้า
เพราะเป็นสิ่งที่ถูกขโมยได้ยากกว่าและง่ายต่อผู้ใช้มากกว่าการจดจำที่ทางบริษัทมองว่าเป็นจุดอ่อนเพราะคาดเดาได้ขโมยได้ง่ายสามารถใช้วิธีหรือวิธีทางจิตวิทยาหลอกล่อเอาข้อมูลสำคัญไปได้ข้อมูลชีวมิติที่สามารถนำมายืนยันตัวตนเข้าระบบได้ไฮเปอร์คอร์ปเป็นหนึ่งในกลุ่มบริษัทพันธมิตรของที่เป็นมาตรฐานสากลในการพัฒนาเทคโนโลยีไบโอเมตริกมีวิธีเพื่อรักษาความปลอดภัยของข้อมูลคือและ
ผู้ใช้ลงทะเบียนอุปกรณ์ของพวกเขาเข้ากับบริการดังกล่าวทางออนไลน์เลือกกลไกการเข้ารหัสได้เช่นรูดนิ้วมือมองที่กล้องพูดใส่ไมค์ซึ่งล้วนแล้วแต่เป็นการยืนยันตัวตนของผู้ใช้แต่ละคนไม่มีทางเหมือนกันได้โปรโตคอลจะนำกลไกที่ผู้ใช้เลือกมาเป็นด่านป้องกันข้อมูลในการเข้าระบบหรือล็อกอินเข้าเว็บไซต์บริษัททำให้ไม่ต้องใช้อีกเข้าระบบรูปแบบที่มาภาพวิธีนี้ต้องพึ่งตัวหรือเครื่องสแกนลายนิ้วมืออันเล็กเชื่อมต่อบลูทูธ
สำหรับการล็อกอินทำธุรกรรมต่างผ่านคอมพิวเตอร์ผู้ใช้เพียงรูดนิ้วมือที่ตัวซอฟต์แวร์ที่ติดตั้งจะทำการส่งแจ้งเตือนเข้าสมาร์ทโฟนว่ามีการเข้าระบบผ่านผู้ใช้กดตกลงจากนั้นก็เข้าระบบแทนการใช้ได้ตัวยังป้องกันการงัดแงะถ้างัดเข้าไปข้อมูลภายในจะใช้ไม่ได้ทันทีเข้าระบบรูปแบบที่มาภาพหน้าตาของตัวและไฮเปอร์คอร์ปนำเทคโนโลยีดังกล่าวมาเปิดให้บริการในประเทศไทยที่มีการสำรวจเมื่อปี
มาว่าเป็นเป้าหมายในการแฮ็กข้อมูลมากเป็นอันดับสองของโลกภาคส่วนที่เสี่ยงมากที่สุดคือธุรกิจการเงินโดยจะเตรียมขยายทีมผู้เชี่ยวชาญกว่าคนตั้งเป้าติดตั้งโซลูชั่นนี้ให้กลุ่มธุรกิจการเงินรายภายในสิ้นปีนี้
GABLE Biometric Authentication Platform Biometric Authentication Platform biometric password Social Engineering FIDO Alliance UAF U2F UAF Universal Authentication Framework password UAF FIDO Alliance U2F Universal Second Factor Token Token Token Password Token U2F FIDO Alliance Token GABLE 